﻿Phát hiện một chiếc rìu đá nghi của người Việt cổ

(NLĐ) - Ông Trần Văn Sáu ở xã An Nghiệp, huyện Tuy An, tỉnh Phú Yên vừa giao nộp cho cơ quan chức năng một vật bằng đá có dạng một lưỡi rìu,
hình thù giống mảnh trăng non, nặng 0,4 kg, dài 20 cm, bề mặt nơi rộng nhất 0,6 cm, được ông tìm thấy khi dọn rẫy ở khu vực Đồng Găng thuộc xã An Nghiệp, cách nơi đã phát hiện bộ đàn đá Tuy An trước đây khoảng 400 m. Theo nhận định ban đầu của các cán bộ Bảo tàng Phú Yên, có khả năng đây là một chiếc rìu đá của người Việt cổ.

Q.Khương
